{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044405",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "건입동"
    },
    "text": "建入洞\\n\n済州済州市\\n\n面積2.53㎢、人口一万807人(2008)だ。南東は禾北洞に接し、南西は梨島洞に従っている。北は済州海峡に面しており、海岸にサラボン(148m)がそびえており、海辺の美しさを増している。もともと耽羅国の都だったが、938年(高麗の太祖21)に高麗に所属した。1211年(熙宗7)に耽羅を済州に改称し、1416年(朝鮮太宗(チョソン・テジョン)の16)に漢拏山を境に北側を済州として牧師(牧使)をおいて統治した。1895年にジェジュブ(濟州府)を設置したが、2年後、済州郡に変え、1913年に済州郡済州面を置いた。1931年に済州面が邑(邑)に昇格し、1955年に済州邑が市会になるにつれ、リー(里)が東(洞)になった。健入洞はヘンチョンドンとボプチョンドンが同じだ。海洋警察隊、海運港湾庁、出入国管理事務所、済州港湾総合ターミナル、国立済州博物館などの公共機関がおり、済州教育大学がある。サラボン(148m)付近には更紗・モチュンサなどの寺院がある。主要道路は産地に来てドンムンロが通りますが、済州港総合ターミナルが産地として来て続いている。",
    "QA": [
        {
            "question": "健入洞はどのくらいの面積と人口がありますか？",
            "answer": "健入洞は面積2.53㎢、人口一万807人(2008)です。"
        },
        {
            "question": "健入洞はどの洞と接していますか？",
            "answer": "健入洞は南東は禾北洞に接し、南西は梨島洞に接しています。"
        },
        {
            "question": "健入洞の位置を教えてください。",
            "answer": "健入洞は北は済州海峡に面しており、海岸にサラボン(148m)がそびえています。"
        },
        {
            "question": "済州市の前身は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "済州市の前身は耽羅と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "済州市はいつ耽羅から改称されましたか？",
            "answer": "済州市は1211年に耽羅から改称されました。"
        },
        {
            "question": "済州市はどの年に済州郡済州面を置きましたか？",
            "answer": "済州市は1913年に済州郡済州面を置きました。"
        },
        {
            "question": "済州市にはどのような公共機関がありますか？",
            "answer": "済州市には海洋警察隊、海運港湾庁、出入国管理事務所、済州港湾総合ターミナル、国立済州博物館などの公共機関があります。"
        },
        {
            "question": "済州市にはどの大学がありますか？",
            "answer": "済州市には済州教育大学があります。"
        },
        {
            "question": "健入洞の近くに何がありますか？",
            "answer": "健入洞の近くには更紗・モチュンサなどの寺院があります。"
        },
        {
            "question": "主要道路は何が通っていますか？",
            "answer": "主要道路は産地に来てドンムンロが通っていますが、済州港総合ターミナルが産地として来て続いています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 356,
        "QA": 360
    }
}